林夕 #名采

林夕 #名采

節錄

貴庚啊，阿婆 - 林夕

葉劉接受德國之聲訪問，最後發晦氣，斥責對方有偏見。

偏得過你葉劉？一句：「There is no such thing as police brutality in Hong Kong.」嘩，撈偏都撈唔出一句這樣抹黑祖國的謊言。

學古龍講句：施主，我又何必來，你又點解唔走呢？再聽下去，只會越問越激心，越答越噁心。若我是主持人，就質問質到死人唔使本。講多無謂，開場：

「呢位阿婆，今年貴庚啊？係唔係怕無飯開啊？」

「阿婆？。。。。。。。。。。。。，我有我未完的使命感。」

「阿婆，咸豐年咁耐，被。。。。。。。。。。。。破壞都沒資格，只破壞了香港市容。」

「 不，大把。。。。。。。。。。。安全，報效祖國。」

「老而不死是為賊，。。。。。。。。。。。。。，對胡說八道恭聽慣了，到了古稀都唔化。」

「化，就唔係我，。。。。。。。。。。。。自己建港報國。」

「那你為什麼不像韓國瑜在北大深造，。。。。。。。。。。。。。，你當時讀的是紙尿片還是衛生巾？」

「你沒家教，我不跟你談了。」

「就係怕你家教極佳，。。。。。。。。。。。。。，會生心病的。」

「我家事關你鬼事，。。。。。。。。。。。。。。，FF一下都痛快。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

Push

節錄

嘟嘟、嘟嘟嘟、嘟嘟嘟嘟 - 林夕

楊局腸向來熱心教育，現在不惜客串歌曲評委，評審團主席兼任評審委員。。。。。
，點評哪首歌可以唱，哪一首不。。。。。就要監聽校內有沒有人唱禁歌金曲，免得惹麻煩。

最政治化的楊局腸，把全港學校搞得政治滿校園，處處禁忌，首當其衝，今後要懂得玩擦邊球，才有條件保住教職的，一。。。。。。。。。。。。，有「紅寶寶」回家投訴，家長就向校長投訴。

別問這又有什麼好投訴的，罪名要多可以很多，散播謠言、煽惑人心、洩露國家。。。。。。。。。。。，另選了一款，叫「抹黑國情」。說過不知多少次了，如果是實情，讓真相大白，就不叫抹黑。

試問以後講到祖國國情，該如何說起呢？看楊局腸對經典音樂劇《孤星淚》那一曲《Do you hear the people sing》的態度。。。。。。。。。。。。科的老師也要小心點，提到外國勢力推翻外國勢力，別講太生動，就忘了這套經典劇以及這首歌吧。

為保校園乾淨，不想擦鞋，不如玩個擦到滿身傷痕的擦邊球遊戲吧。有。。。。。。。。。。。。本加厲，索性嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟下去，形同變相罷課。被人投訴嘟嘟嘟嘟，好過顛覆國家、危害國家、抹黑國家。

若有學生不識相，硬要唱校園禁歌金曲《榮光》，校長教師校監訓導主任，大可奪門而出，播出嘟嘟嘟嘟嘟響聲掩蓋。啊，對了，嘟局腸評《榮光》擺明是一首政治歌，那是歌詞在作祟吧，如果我用嘟嘟、嘟嘟嘟、嘟嘟嘟、嘟嘟嘟嘟哼出此曲的音符，替代do re mi fa so呢？不容許一兩三四五六個人嘟嘟嘟嘟嘟哼哼歌嗎？

多令人動容，校園從此只有一種聲音，嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟，整齊統一，往後試問誰還未會嘟！幻想中聽着聽着，嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟，何嘗不像大台新聞前奏曲？那些新聞啊，其實不外乎嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟，把禁忌都「嘟化」了。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟
作詞：t, 眾連登仔 作曲：thomas dgx yhl
編曲：t, bp, clk, oct tad

嘟嘟 嘟嘟嘟 嘟嘟嘟
嘟嘟 嘟嘟嘟 嘟嘟嘟
嘟嘟 嘟嘟嘟 嘟嘟嘟 嘟嘟
嘟嘟嘟 嘟嘟 嘟嘟

嘟嘟 嘟嘟嘟 嘟嘟嘟
嘟嘟 嘟嘟嘟 嘟嘟嘟
嘟嘟 嘟嘟嘟 嘟嘟嘟 嘟嘟
嘟嘟嘟 嘟嘟 嘟嘟

嘟嘟嘟 嘟嘟 嘟嘟嘟嘟
嘟嘟嘟 嘟嘟嘟嘟嘟 嘟嘟嘟
嘟嘟嘟 嘟嘟嘟嘟嘟 嘟嘟嘟嘟嘟
嘟嘟 嘟嘟 嘟嘟嘟嘟

嘟 嘟 嘟 嘟 嘟嘟嘟 嘟嘟嘟
嘟嘟嘟嘟 嘟嘟嘟 嘟嘟嘟嘟
嘟嘟 嘟嘟嘟嘟嘟 嘟嘟嘟嘟嘟
嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟~~

Dgx團隊

節錄

點止係送中咁簡單 - 林夕

馬丁路德金說：「騷亂不會無端地發生，我們可以譴責騷亂，但必須同樣譴責造成騷動的社會因素。」

李家超說：「如果今次所有事情只係因為條例，咁撤回咗喇仲發生，大家可以思考吓暴力係咪只係因為條例咁簡單呢？」

林鄭說：「去年發生的事，所有人也應該汲取教訓。」那麼，。。。。。。」

說得好，如果、如果是做對了──。。。。。。林鄭政府汲取了教訓沒？

沒，而且變本加厲。

一百萬遊行、二百萬遊行之後，林鄭確實是「撤回」了，五大訴求尚未了。林鄭沒下台，沒讓市民下火，也罷，雖說缺一不可，缺三缺四也好了，其實，後來直接令示威遊行抗爭升級，是警察濫權升級到精神狀態不適合執勤。只要「徹底追究警隊濫權」這個訴求，得到哪怕是假惺惺帶笑容的回應，也不見得會有後來「解散警隊」的訴求。

所以李家超說得沒錯，暴力行為，只因為送中咁簡單？當然不，若沒有反送中運動，就不會爆出令舉世震驚的真相，原來港警已經變態若此。在「撤回」那天開始，就不叫「反送中」，叫抗暴運動，一抗警察暴力，二抗暴政，暴政的打手，名字叫警察。當和平紀念反送中的殉身者，也受到防暴隊暴力招待，把放置鮮花的市民當暴民辦。還在說反送中，是你們逼到這運動少了一個「送」字，銳變成「反中」，港共政府知道什麼叫「反作用力」嗎？

天知地知你知我知，。。。。。。，他們是堅決不會放過香港的。

最後，檢討？去年手無寸鐵只手持執照的社工劉家棟，負起天職站在兩者中間，呼籲警察讓市民有秩序離開，避免人擠人釀成意外，最後受傷也只有他本人，竟然以「阻差辦公」罪名，剛剛遭判刑一年。三權合作得很好的明證活現眼前，請問局長，民憤燒出來的暴力，會因送中條例而停止否？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟
作詞：林夕 作曲：thomas dgx yhl
編曲：t, bp, clk, oct tad

節錄

我也住過一間「準鬼屋」 - 林夕

《鬼影》截圖(互聯網)

馮先生睎乾講到某間屋苑的女鬼出沒無常：「F每次進入雜物房都會頭暈目眩，肩膀也像壓了一塊大石頭（聽到這裏，我沒法不想起2004年泰國恐怖片《鬼影》的情節）」，不免想起我也住過的一間準鬼屋。

先是，寫作到入迷，回過神來才意識到，一直有嘩啦嘩啦的水聲作響，位置在遠處浴室。我不衝動時都很冷靜，內心召開了個人大會議，制定居家安全法，條文如下：1）確定此乃異象，科學不能解釋。2）假裝人間境外勢力沒來干預過我家水龍頭。3）背對境外勢力，但面對現實，直接進去關掉水龍頭。4）若無其事，進入境外勢力干預範圍時，別尋釁滋事，意圖勾結或溝通。5）回到書房繼續寫作，歌詞明天要唱，當錄音成為事實，不怕鬼就是責任。

如是者，....................................一滴累積起來的。

然後，香港罕有掛十號風球那晚，我偏偏挑戰，要在影音房看鬼片，正好選取了馮先生睎乾提到那套《鬼影》那一幕，...............................................身來。當時，一個人的人大又要召開了：機器壞了？十號風球下停電了？還是？？？我就是要坐着不動，且看會不會真有什麼出現。誰怕誰啊。

不過，久坐無故事，...............................................？分明也是有什麼在挑戰我的膽量。

我信，我贏了，還夠膽靜坐漆黑中很久坐等不知道的命運光臨。此後，那間房子與我相安無事，只是偶爾電視機會無端着了，而且會跳到新聞台，哈哈。這段往事在08年也寫過在U Magazine的專欄，只是當時另有感觸。2020重提起有鬼一直壓在背上，以為是脊椎移位，不是啦，最近香港很多人撞邪，脊梁直不起來，是因為有鬼騎在他們頭上，以至於不懂說人話。2020香港鬧鬼事故，肯定恐怖過《鬼影》，但我們不怕。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

節錄

當年黃霑一語成讖 - 林夕

蘋果日報創刊號復刻版，看到25年前名采版，關於黃霑一段往事：他在專欄裏寫肥佬黎「有一陣子生他的氣，說他不應該跟共產黨來往。」

在那之前，黃霑已經接受了「港事顧問」委任，當時，在民間是個不太名譽的銜頭。我依稀記得黃霑跟我閒聊時經常提起羅德丞的瑣事，大概就是那時因此而跟共產黨人士有來往。最清晰的記憶是黃霑一段話，連代表語氣的標點符號都記得：「DLM！有D有錢佬原來真係好Nun無聊，完Gou全冇生活情趣；有咗錢冇嘢玩就想玩政治囉，Diu！」備註：黃霑講粗唔表示他對羅德丞惡評。

這段話還有後話，
.....................................
的今日，卻竟然毫無違和之感。」黃霑評退休後的羅德丞「有咗錢冇嘢玩就想玩政治囉！」權貴權貴，富貴後也想在體制上有權，而有錢人，則不沾政治的髒水，就不能把生意做大。

這就體現了何謂「變幻原是永恆」。
..........................................。

然後那句：「完Gou全冇生活情趣」，嗯，林鄭正是典型標本。無生活情趣者，
...............................
，保持權力快感就是唯一嗜好，很難聽「低端市民」意見，卻彎下腰來恭聽上等人指令。

卻看魚貫進入中聯辦「反映」對港版國安法的名單，
...........................................？

這批「被支持港版國安法」的人啊，
..............................................
「完Gou全冇生活情趣」，就可能失去高歌：「面對世界一切，那怕會如何，全心保存真的我」的資格。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

節錄

人生沒幾個25年 - 林夕

人生沒幾個25年，蘋果日報會有多少個十年，就看民心所向，看讀者的力量能否抵抗強權未知的打壓手段了。

如果25這數字還不夠聳人，四分一世紀夠滄海桑田了吧。

25年等於本人活
。。。。。
，莫過於在商業電台台慶那天，下班後在餐桌上眾目睽睽下趕稿，
。。。。。

然後，2007離職商台後，再有機會成為名采作者，
。。。。。。
終於在專欄生涯裏，變成一個憤中。

這個轉變，大概始於2012年反國教運動，亦即梁振英上台後，每次根本還沒想好寫什麼，當天新聞就讓我看不過眼，管不住十指緊扣後打打打字，砲聲連連。到雨傘運動開始，每一篇都沒別的題材。及至現在，還記得在反送中半年間，曾問同文某君，我們寫這個要寫到什麼時候啊。

可是如果前線抗爭的都沒放棄過，寫的又有什麼資格嫌累嫌重複又重複？常常勸喻身邊人，在非常時期，更要保住生活日常，大家要拼命，更要維持身心無恙；我就是最壞的樣辦。

就因為蘋果日報出了這個25年紀念冊
。。。。。
之前的心平氣和只剩下一道氣。

世界很大，個
。。。。。。
選擇也終將失去。

憤中？我也不想這樣，誰也不想這樣吧。但沒得選擇，就是我的選擇。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

節錄

不流一滴血的血案 - 林夕

香港人製造fb圖片(互聯網)

小風波背後，一定有一場超級洪水，從沒有洩洪過，才會翻出一個可大可小的浪花。輔警大隊「捐血不遂」事件，暫時未知結局如何，可別小看這場沒有流過一滴血的小風波。後事未知如何，過程卻跟血案一樣恐怖。

首先，紅十字會道歉的速度太驚人，是怕失去全港警察的鮮血，抑或怕警方得罪不起？既然要道歉那麼嚴重，就請同時把當時現場一切還原給公眾知道，「肇事」員工態度如何，至少帶了什麼配飾激怒了輔警大哥。現在網上版本紛紜，對此案兩造都不公平，紅十字會有責任出面澄清，不能再拖延了。

至於醫管局，毫不例外為事件致歉，因員工不恰當行為，讓捐血人士不安，為活動提早終結感到遺憾。最恐怖是驚動到要食衛局的手伸進去；葛珮帆博士一馬當先，擔當了香港藍衛兵頭目，要求以上所有機構嚴肅處理、認真交代，在真相沒大白之前，便要懲處涉事人員。文革式批鬥由是展開，藍衛兵把「人犯」起底，那麼就由葛博士帶領他們，繼續分裂香港人吧 。

葛博士，你見識廣博，
。。。。。。
這番良苦用心，撐警藍衛兵與警察家屬的選票不會辜負你的。

但是，你批鬥的嚴詞，倒過來也可以自打臉：「最重要都係救
。。。。。。
是應了葛博士說的：「一個人的行為破壞晒整個行動」？

「。。。。。。。。
市民拒絕捐血，讓紅十字會處於兩難，有天血庫不足，全港人都是受害者。

既然
。。。。。。
力量。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

節錄

歷史將會對我們仁慈 - 林夕

港台《鏗鏘集》截圖(互聯網)

二零一九年七月二十一日，那元朗一夜的暗黑世界，究竟發生了甚麼？白衣人當晚打人實錄，現在已有詳細片段紀錄，公開者說得悲壯，要趕在港版《國安法》推出前，不然，唉……下刪千言萬語。看完柳爺《元朗黑夜》這本「準歷史」札記，何止千言萬語。

特別是看到柳俊江不是「爺」，而是以記者身份記述受襲當下的詳細經歷：「鐵通撞擊自己頭蓋骨的聲音，很難用文字描述，既響又悶，令腦袋強烈震盪了一陣子……然後……」然後，繼續是被痛打過程第一手最鮮活的感受。

當晚目擊者
。。。。。。
需要的是勇氣。

好在柳俊江首先是個人，然後始終是個記者，背負着這些恐怖的回憶與狼狽畫面，不但沒停下來，還訪問了四十多位當事人，用口述歷史方式，盡力還原元朗七二一事件真相。的確，只能是盡力還原，每個人的不同角度像碎片。是否有更大更有組織的陰謀，要有完整的拼圖，必然尚有缺掉的一角，尚待日後知情人士無畏無懼地填補。

而柳俊江不但訪問了四十多位現場見證人，
。。。。。。
抽絲剝繭地攤開分析。

白衣人聚集過的地點、
。。。。。。
也如活現眼前。

我們都可以是柳俊江。即使像很多人一樣，他有家庭要照顧，但當晚依然躺在床上
。。。。。。
豈料被帶走的受害者竟是自己。」

七二一事件，
。。。。。。
就讓我們說吧說吧、寫吧寫吧。

歷史將會對我們仁慈，因為歷史會由我們書寫。

（《元朗黑夜》推薦序節錄二之一）

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com